\subsection{Chart}
\textbf{Funzione}
\\ \\ 
Rappresenta un singolo grafico.
\\ \\	
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.controller.controller\\
	\item \textit{La classe utilizza:}
	 La libreria \glossario{Java} \glossario{Open Source} \glossario{JFreeChart} (jfreechart-1.0.14.jar) per la generazione dinamica dei grafici.\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- static final long serialVersionUID}
\begin{verse} id per serializzazione\end{verse}
\textbf{- String xAxis}
\begin{verse} nome dell'asse delle ascisse\end{verse}
\textbf{- String yAxis}
\begin{verse} nome dell'asse delle ordinate\end{verse}
\textbf{- String title}
\begin{verse} titolo del grafico\end{verse}
\textbf{- XYSeriesCollection collection}
\begin{verse} l'insieme di dati rappresentati nel grafico\end{verse}
\textbf{- JFreeChart chart}
\begin{verse} grafico correntemente visualizzato\end{verse}
\textbf{- JLabel label}
\begin{verse} label sottostante con valori del punto\end{verse}
\textbf{- List$<$Boolean$>$ line}
\begin{verse} indica se rappresentare un grafico con punti o linee\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ Chart()}
\begin{verse} costruttore\end{verse}
\textbf{+ BufferedImage getImage(int width, int height) }
\begin{verse} ritorna un'immagine del grafico con larghezza ed altezza desiderate\end{verse}
\textbf{+ void setAxis(String x, String y)}
\begin{verse} imposta i nomi degli assi\end{verse}
\textbf{+ void setTitle(String title)}
\begin{verse} imposta il titolo\end{verse}
\textbf{+ void addCollection(String title, List$<$Double$>$ x, List$<$Double$>$ y)}
\begin{verse} aggiunge una collezione di valori che verr\`a rappresentata con una linea\end{verse}
\textbf{+ void addCollection(String title, List$<$Double$>$ x, List$<$Double$>$ y, List$<$Double$>$ x2, List$<$Double$>$ y2)}
\begin{verse} aggiunge una collezione di valori che verr\`a rappresentata con una linea, e una collezione di valori che verr\`a rappresentata con dei punti\end{verse}
\textbf{+ void updateChart()}
\begin{verse} realizza il grafico\end{verse}